收兵的故事:As a friend

電話螢幕在漆黑中好似螢火蟲一樣鮮明出眾— 畢竟還是mid sem break，stay up late也沒有所謂，那怕過幾日有一堆deadline。早一點睡覺的許諾，好比爭取2xxx 真普選、建設民主中華、自己香港自己救之類口號，明知發生機會已甚渺茫，用講的也算是跨出第一步，取得階段性勝利是也。

深夜除奉獻給韓劇，荷爾蒙泛濫地幻想和男主角相處情景，就是回憶往事無病呻吟傷春悲秋。有人問和long d 的男友一旦分手會否傷心欲絕難以承受; 什麼問題！竟問題由五十多歲的人提出—分分合合，全都是注定，民間特首的廣告都會唱:簡單一個道理我怎麼不看透呀喂。二十歲的我不禁沾沾喜氣自己如此成熟(自以為)，對於離別我已看得很開(也是自以為)，與蓮燈仔一樣看透世事，眾人皆醉我獨醒。

忘了在哪裏看到，在被刀捅的時候，進去的一刻並非最痛，痛這個神經訊息，是打後的事。心裏瞧不起那些無病呻吟的人，卻阻止不了自己同流合污，人性在此確得到彰顯。

雖則我曾經下定決心此生不要再見，卻又在夜闌人靜時在archive中打開我們僅餘的合照。至今我們認識了7年, 而且每過365日，便會增加一年，這條加數暫且仍然會繼續。

2012年，傳說我們都會在12月21日灰飛煙滅，本對此深信不疑，不過最後也不能算大失所望。那年頌唱的錯過愛情和大雨也發生在我身上， 不好意思，shamelessly, 其實當年我把自己看作那個女孩。